---
title: "我开博客了！"
date: 2015-09-03 12:53
tags: 元
shortlink: uah
---

以前一直想开一个博客，但是总觉得没什么东西好写，更不会有人看。  
现在的情况更糟：随着微博、微信的发展，传统博客渐渐地衰落了。认认真真写长博客的人越来越少，取而代之的是各种令人作呕的[鸡汤][chiken-soup]。仍有[少数人坚持写博客][program-think]，但他们的无奈也是显而易见的。

<!--more-->

原因很简单，我写一篇 1000 字的长文，读者是 50 个，发一段 100 字的动态，读者还是 50 个。如果我是以读者数量评判的话，不管写长文还是发动态，读者都是一样多的，那谁还脑子抽风写那么多啊？

但这样显然的，文章的质量就大幅下降了。有些东西我写 1000 字的长文都说不清楚， 100 字怎么可能能够进行表达？

可惜，大势所趋，人懒是天性，于是网络上的文章平均质量就这样下降了。

在这种时候，我就要<del>迎难而上，</del>作死地开始我的博客！

既然是作死，那就要不记后果，我要在我还有精神写博客的短暂时间里，写尽量多的内容。水表也好，不水表也好，面向小白也好，高深技术也好（如果我能写出来的话），日常吐槽也好，深挖大坑也好。

总之，我的博客就这么糊里糊涂的开通了。

从以上的文字可以看出来，我的语文水平很差。所以还请[多多指教][contribute]了。

[chiken-soup]: https://www.zhihu.com/question/23585527
[program-think]: https://program-think.blogspot.com/
[contribute]: https://github.com/FiveYellowMice/fiveyellowmice.github.io/issues
